元朗小學男主任再被爆料！ 偷睇裙底 拖學生手講「掛住你」

佛教陳榮根紀念學校一名譚姓男主任，私下向小六女生傳「I Love You」符號、「我既女神」、「好掛住妳」等曖昧訊息，家長已報警處理，但事件餘波未了。《蘋果》再收到同校女舊生的家長報料，指女舊生在學時亦曾收到「love you」之類的WhatsApp，更曾在操場被當眾捉住雙手講「我好掛住你」。有小學畢業20年的佛教榮茵學校舊生，指當年譚是該校訓導主任，但其身不正，經常在梯間由下而上偷看女生裙底，更多次無故召女生入禮堂單獨共處。

涉事譚主任醜聞愈揭愈多。佛教陳榮根紀念學校舊生、現時讀中四的周同學在讀時曾被譚「示愛」，她說：「都記得佢有時會電話WhatsApp我講埋啲i love you、我好掛住你之類，亦試過有次，佢喺操場捉住我對手，然後講我好掛住你。」周同學直言當時感到「有啲驚、有啲無奈」，惟因年少、未意會到行為不當。

周同學又指，小學畢業升讀中一後，譚主任亦曾傳短訊給她的同學，邀約她及同學出外吃飯，「其實都唔知做咩約我哋，不過我哋就無去」，稱或因她是小學校內風紀隊長、譚主任則為風紀生負責老師，「佢當時話每個風紀都要留個電話號碼，所以可能因此有我哋電話。」她直言，譚主任平日是「好好先生」、「對學生都好好」，惟有時「有啲咸濕」。

周同學的母親馮小姐認為，女兒當時年紀小、不明所以，故未有向家人透露事件，「但如果畀我當時知道，我第一時間報咗警......真係覺得佢過份咗、過份溺愛，我唔相信係一個老師做得出嘅事」，馮小姐續指，不理解譚主任私下邀約已畢業學生出外的行為，「直頭唔應該。」《蘋果》曾向周同學索取手機短訊的截圖，惟她表示近年曾更換智能電話，故已遺失相關紀錄。

另一位畢業廿年的舊生王小姐(化名)亦向《蘋果》報料，揭發譚的不當行為或已持續多年。佛教榮茵學校舊生王小姐表示，昨日看過傳媒報道後，立即認出涉事教師的姓氏、體型及輪廓，是自己就讀高年級時的老師。本報翻查網上資料，證實涉事姓譚的老師，在大約13、14年前，仍以佛教榮茵學校訓練主任身份，參與評論當時廉政公署推出的德育期刊。

王小姐稱，自己於1997年小六畢業，在升上高小後慢慢察覺到譚的不當行為，相關事件多數發生在她讀小五、小六期間。她指，譚每次小息、集會前帶隊，都會在隊頭由下而上「裝」女生裙底，更見過譚單獨叫某些女生到安靜的禮堂獨處、小息時搭著學生膊頭等等，她當時已感到奇怪，因其他老師都不會這樣做，惟因年紀尚小、不懂得如何處理，亦未有向學校及家人透露。

王小姐憶述，姓譚老師當年在該校為英文科主任、訓導主任，跟校長、老師及大部分學生關係良好，甚至頗受學生歡迎，「事後諗返，我覺得佢幾識捉心理，
嗰個年紀嘅學生都想受老師關注，或者會視呢啲為老師錫自己嘅表現。」她續指，就讀高小期間，只得她及另一位插班的女同學，察覺到譚行為不當，「行樓梯時（插班）女仔會『禁』住條裙縮埋一邊，我都有跟佢個方法做。」

王小姐坦言事隔20年，偷看女生的行為也難有實質證據，相信已不可能追究，但仍希望揭發事件，警惕年幼的女生、家長小心提防，並加強性教育。

有冇舊生岀嚟講兩句

無圖點討論

成日睇咗做陳雲根

家長唔報警學校都報
報咗幾多年？

好像Ｈ漫咁